林鄭「好打得」是用來對付弱勢嗎？

林鄭「好打得」是用來對付弱勢嗎？
（立法會議員 郭家麒） - 郭家麒

林鄭月娥在《施政報告》中，提出要斥資70億元開辦公務員學院。公務員學院被質疑是作政治洗腦，培訓國家機器。有關學院仍未在立法會討論，但政府卻先「盲搶地」，為公務員學院物色地點。而選址偏偏是現時服務社會弱勢一群的觀塘展亮技能發展中心。

政府未曾諮詢就單方面決定「殺校」，連校方都是在《施政報告》當日才知悉殺校安排。這就是林鄭月娥政府「好打得」的做事方式？林鄭月娥完全是獨行獨斷，毫不理會校方、學生、家長感受，非常霸道。

羅致光日前在立法會的福利事務委員會上，稱會為展亮重新選址，指中心根本有翻新需要；又指學校的營運模式有需要變更等等。羅的說法完全是轉移視線，強詞奪理。

林鄭月娥曾任社會福利署署長，羅致光上一份工，是在大學教社工系。兩個理應是了解社會弱勢的人，成為了權貴後，就缺了同理心，對於學生、家長的需要充耳不聞。是不是為了建成公務員學院這個政治任務，就要其他人犧牲？

今次展亮事件，令我想起中國大陸的官場習慣：長官意志最大。上頭命令一下，就「遇神殺神，見佛殺佛」，其他人統統要讓路配合。

政府根本對現時展亮師生欠缺合理的交代，完全漠視他們的感受與需要。展亮招收十種不同類型的殘疾或智障學生，亦是全港唯一提供殘疾人士職業評估的地方。可能政府眼中，展亮只是一間普通的技能訓練場所，但對於歷年來在展亮受訓的學生來說，展亮是讓他們進入社會的重要階段。

對於展亮新選址，羅致光卻未有定案，就先要逼走展亮師生。羅坦言重置校舍，選址需要諮詢地區人士。其實羅致光心裏也明白，這類機構選址往往會因部份人士的偏見而受到阻撓；而殘疾學生需要的環境配套考慮多，包括交通的便行度、環境安全等等。相比之下，公務員學院選址彈性絕對較大。

所以，政府實在無法說服學生與家長、無法說服立法會議員，何以不是政府在閒置土地、空置校舍或其他政府建築物中，覓地開設公務員學院？何以政府要逼走展亮一眾師生家長，由弱小的一群去遷就服務市民的公僕？實在難以令人理解與接受。這道理實在說不過去。

早前我出席支持展亮的活動，要求政府保留展亮原址。我眼前的，是一眾克服身體障礙、用他們最大的努力去學習各項技能，希望可以融入社會的學生、青年人。政府口中經常說「傷健共融」，實際卻是欺善怕惡，欺負學生。這樣的政府，既是厚顏，更是無恥。

郭家麒
立法會議員

上一則
上一則
世道人生：真誠 (李怡)

下一則
下一則
疑歐派為何還不逼宮 (盧峯)